[
  {
    "question": "Самая крупная рублёвая купюра имела номинал?",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "option2": "500 000 рублей",
    "option3": "1 500 000 рублей",
    "option1": "1 000 000 рублей",
    "answer": "1 000 000 рублей",
    "option4": "1 000 000 000 рублей",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option4": "Южно-Китайское море",
    "option1": "Саргассово море",
    "answer": "Саргассово море",
    "option3": "Море Уедделла",
    "option2": "Море Лаптевых",
    "question": "Единственное море, не имеющее берегов",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Шестиугольник",
    "option3": "Семнадцатиугольник",
    "answer": "Семнадцатиугольник",
    "option1": "Ромб",
    "option4": "Окружность",
    "question": "Немецкий математик Карл Гаусс завещал изобразить на своей могиле",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option4": "Флорида",
    "question": "Самым восточным штатом США является",
    "option1": "Гавайи",
    "option2": "Вермонт",
    "option3": "Аляска",
    "answer": "Аляска",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option1": "Ѵ (Ижица)",
    "answer": "Ѵ (Ижица)",
    "option2": "Ѳ (Фита)",
    "option4": "Я",
    "option3": "Ѣ (Ять)",
    "question": "Последней буквой русского дореформенного алфавита была",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "question": "В многоэтажных зданиях тайванской столицы Тайбэя отсутствует этаж с номером",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "option4": "13",
    "option3": "7",
    "option1": "4",
    "answer": "4",
    "game_id": "1",
    "option2": "1"
  },
  {
    "question": "По какой причине изобретатель телефона Александр Белл никогда не говорил по телефону со своей супругой?",
    "option2": "Она была глуха",
    "answer": "Она была глуха",
    "option4": "Он ненавидел свою жену",
    "option3": "Он был не женат",
    "option1": "В их семье был только один телефон",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "question": "Как долго длилась Столетняя война?",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "option1": "116 лет",
    "answer": "116 лет",
    "option4": "101 лет",
    "option2": "100 лет",
    "option3": "50 лет",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Италия",
    "answer": "Италия",
    "option3": "Испания",
    "question": "Где находится “Испанская лестница” ?",
    "option1": "Бразилия",
    "option4": "Австрия",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Лев",
    "option4": "Крокодил",
    "question": "Какое млекопитающее известно самым мощным укусом в мире?",
    "option3": "Бегемот",
    "answer": "Бегемот",
    "option1": "Аллигатор",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Осьминог",
    "option3": "Морской конек",
    "option1": "Медуза",
    "answer": "Медуза",
    "option4": "Кальмар",
    "question": "Какое популярное морское существо обладает способностью клонировать себя?",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Четыре",
    "question": "Сколько костей у акул?",
    "option3": "Пять",
    "option1": "Ноль",
    "answer": "Ноль",
    "option4": "Десять",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option4": "Интервью с вампиром",
    "option3": "Гарри Поттер",
    "option2": "Властелин колец",
    "answer": "Властелин колец",
    "question": "В каком фильме очень хотели сняться The Beatles?",
    "option1": "Аватар",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "2"
  },
  {
    "option3": "ходить задом наперёд",
    "option4": "умирать в здании Парламента",
    "answer": "умирать в здании Парламента",
    "option1": "тонуть",
    "option2": "смеяться в цирке",
    "question": "В 1313 г. в Англии был принят странный закон. Согласно ему официально запрещается…?",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "2"
  },
  {
    "option4": "фламинго",
    "answer": "фламинго",
    "option2": "собак",
    "option1": "медведей",
    "option3": "кроликов",
    "question": "Каких домашних питомцев на Аляске нельзя водить в парикмахерскую?",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "2"
  },
  {
    "question": "Чего ни в коем случае нельзя делать, увидев тонущего человека в Китае?",
    "option2": "танцевать",
    "option3": "спасать его",
    "option1": "пройти мимо",
    "option4": "молиться",
    "answer": "молиться",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "2"
  },
  {
    "option2": "Симпсоны",
    "option4": "Санта-Барбара",
    "question": "Самый длинный телесериал демонстрировался в США с 1937 по 2009 годы.",
    "option1": "Путеводный свет",
    "answer": "Путеводный свет",
    "option3": "Даллас",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "img": "7",
    "game_id": "2"
  },
  {
    "option2": "Французский",
    "option4": "Испанский",
    "question": "Из какого языка пришло слово “огурец”?",
    "option1": "Греческий",
    "answer": "Греческий",
    "option3": "Английский",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "img": "8",
    "game_id": "1"
  },
  {
    "option2": "Синди Кроуфорд",
    "option1": "Клаудиа Шиффер",
    "answer": "Клаудиа Шиффер",
    "option4": "Владимир Кличко",
    "option3": "Верона Фельдбуш",
    "question": "В последней рекламной кампании сети магазинов H&M нижнее бельё в разных позах показывает:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "10"
  },
  {
    "option2": "Эстония",
    "answer": "Эстония",
    "option1": "Финляндия",
    "question": "Меньше всего населения проживает в следующей стране:",
    "option4": "Литва",
    "option3": "Латвия",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "4"
  },
  {
    "option4": "Эридан",
    "option1": "Стикс",
    "answer": "Стикс",
    "option3": "Нил",
    "option2": "Лета",
    "question": "Водой этой реки у Гомера клянутся боги:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "4"
  },
  {
    "option1": "Черепашки Ниндзя",
    "option4": "Телетаббисы",
    "answer": "Телетаббисы",
    "option2": "Покемоны",
    "option3": "Мишки Гамми",
    "question": "Их зовут Тинки-Винки, Дипси, Лаа-Лаа и По. Все они:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "9"
  },
  {
    "question": "Этот немецкий философ-идеалист, живший с 1859 по 1938 гг., стал основателем феноменологической школы:",
    "option3": "Эдмунд Гуссерль",
    "answer": "Эдмунд Гуссерль",
    "option2": "Мартин Хайдеггер",
    "option4": "Людвиг Фейербах",
    "option1": "Вильгельм Гумбольдт",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "question": "Средства массовой информации называют Бабс жену:",
    "option4": "Бориса Моисеева",
    "option1": "Бориса Ельцина",
    "option2": "Бориса Березовского",
    "option3": "Бориса Беккера",
    "answer": "Бориса Беккера",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "10"
  },
  {
    "option2": "хорошо учится",
    "option3": "хорошо кушает",
    "answer": "хорошо кушает",
    "option1": "слушается старших",
    "question": "По словам Фимы Королёва из \"Гостьи из будущего\", взрослые его любят потому что он:",
    "option4": "вежливо разговаривает по телефону",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "9"
  },
  {
    "option1": "Фанта",
    "option4": "Пива",
    "question": "Неподалёку от Мурманска расположен город под названием:",
    "option2": "Кола",
    "answer": "Кола",
    "option3": "Брага",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "4"
  },
  {
    "option1": "Шерлок Холмс",
    "answer": "Шерлок Холмс",
    "option4": "Филеас Фогг",
    "option2": "мистер Пиквик",
    "option3": "герцог Бекингэм",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7",
    "question": "\"Обед проходил очень оживлённо... Он говорил о средневековой керамике и о мистериях, о скрипках Страдивари, буддизме Цейлона и о военных кораблях будущего\". Это был:"
  },
  {
    "option2": "сатурналия",
    "option4": "оргия",
    "answer": "оргия",
    "option1": "вакханалия",
    "option3": "бестиария",
    "question": "Античная мера длины, равная 1776 м, называлась:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "8"
  },
  {
    "option1": "Фердинанд Судетский",
    "option4": "Теодор Сицилийский",
    "option2": "Гаэтано Силезский",
    "question": "В декабре 1870 г., после того как была отвергнута прусская кандидатура Леопольда Гогенцоллерна, на испанский престол взошёл сын итальянского короля, которого звали:",
    "option3": "Амадей Савойский",
    "answer": "Амадей Савойский",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "question": "Это понятие в конфуцианстве означало основной этический принцип, регулирующий отношения между людьми в различных сферах жизни:",
    "option4": "ли",
    "answer": "ли",
    "option1": "ланин",
    "option3": "кандыба",
    "option2": "гоз",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "question": "Смольный институт благородных девиц был открыт при Воскресенском Смольном Новодевичьем монастыре в Петербурге. Указ об его основании подписал(-а):",
    "option4": "митрополит Тихон",
    "option2": "Екатерина 2-я",
    "answer": "Екатерина 2-я",
    "option1": "Анна Иоанновна",
    "option3": "Александр 3-й",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option4": "цапелька",
    "option3": "уточка",
    "option2": "синичка",
    "option1": "канареечка",
    "answer": "канареечка",
    "question": "Бытовавшее до революции просторечное название рублёвой ассигнации:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option2": "Тунисе",
    "question": "Местом действия романа Альбера Камю \"Чума\" является город, расположенный в:",
    "option3": "Марокко",
    "option4": "Египте",
    "option1": "Алжире",
    "answer": "Алжире",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7"
  },
  {
    "option4": "упругая сетка",
    "option2": "оранжевый мяч",
    "answer": "оранжевый мяч",
    "question": "Неофициальный чемпионат мира среди юношей и девушек по теннису называется:",
    "option1": "малый шлем",
    "option3": "быстрая ракетка",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "5"
  },
  {
    "option2": "Чернышевский",
    "option3": "Радищев",
    "answer": "Радищев",
    "option4": "Добролюбов",
    "option1": "Герцен",
    "question": "В \"Письме к другу, жительствующему в Тобольске\" в 1782 г. он утверждал, что цари никогда не поступались и не будут поступаться своей властью ради вольности народа. Это был:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option3": "татьяны",
    "option1": "наталии",
    "option2": "ксении",
    "answer": "ксении",
    "option4": "валентины",
    "question": "В Древней Греции существовали особые союзы гостеприимства между гражданами отдельных государств. Люди, связанные таким союзом, могли рассчитывать на убежище друг у друга, а отдельные лица защищали интересы этого государства у себя на родине. Эти союзы назывались:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option2": "фенхелем",
    "option1": "рябиной",
    "question": "Для приготовления одного из сортов повсеместно продающегося в Германии чая шиповник смешивают с:",
    "option3": "гибискусом",
    "answer": "гибискусом",
    "option4": "бузиной",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option1": "Честерфильд",
    "option3": "Лоренсфильд",
    "question": "Знаменитый Бенджамин Дизраэли, английский государственный деятель, неоднократно возглавлявший британский кабинет министров, был лордом:",
    "option4": "Гарфильд",
    "option2": "Биконсфильд",
    "answer": "Биконсфильд",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option3": "экстаз",
    "question": "Реклама франкфуртской радиостанции \"Planet Radio\" обещала слушателям доставить своей наимоднейшей музыкой:",
    "option4": "оргазм",
    "answer": "оргазм",
    "option2": "нирвану",
    "option1": "кайф",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "10"
  },
  {
    "question": "Только эта организация не является обладателем Нобелевской премии Мира:",
    "option4": "Организация квакеров США",
    "option3": "Организация квакеров Великобритании",
    "option2": "Международная Амнистия",
    "option1": "Армия Спасения",
    "answer": "Армия Спасения",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "10"
  },
  {
    "question": "Сеть немецких автозаправок называется:",
    "option2": "Севан",
    "option1": "Балхаш",
    "option4": "Арал",
    "answer": "Арал",
    "option3": "Азов",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "question": "Это слово означает не плохого шофера, а всего лишь перевод, означающий \"натягивающий кожу\". Слово и связанное с ним занятие было не чуждо:",
    "option3": "Хунте",
    "answer": "Хунте",
    "option2": "Сомосе",
    "option1": "Пиночету",
    "option4": "Красным кхмерам",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option1": "часто задней",
    "option4": "редко левой",
    "question": "Рассказывают, что переводчик одного американского фильма воспроизвел следующий диалог.    Вопрос - Как ты это делаешь?    Ответ - :",
    "option2": "иногда передней",
    "option3": "всегда правой",
    "answer": "всегда правой",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "9"
  },
  {
    "option3": "шелковое сердце",
    "question": "После обзора игры \"Age of empires II\" автор обзора упомянул, что гонорар он перечисляет в \"фонд голодающих...\". Хотя пропущенные два слова в этой фразе стояли во множественном числе, гораздо чаще их можно услышать в единственном. Широко известен случай, когда тому же адресату было доставлено не очень маленькое, но зато довольно мягкое:",
    "option4": "кондитерское изделие",
    "answer": "кондитерское изделие",
    "option1": "искусственное солнце",
    "option2": "ватное одеяло",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option1": "утверждал, что существует только одна альтернатива свободе",
    "option4": "условие решения любых проблем",
    "option2": "обещал продемонстрировать не свою близкую родственницу",
    "option3": "декларировал наличие необходимых специалистов как достаточное",
    "answer": "высоко оценивал актерские способности главы государства",
    "question": "В шестьдесят четвертом году для решения жилищного кризиса ОН приказал ударными темпами возводить пятиэтажные дома. Специалисты говорили ему, что эти дома недолговечны и пожароопасны, но, видимо, это его не волновало. Также широко известна его фраза, в которой ОН:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option3": "четыре растения семейства пасленовых",
    "option2": "три растения семейства бромелайновых",
    "option4": "трех существ из отряда приматов",
    "question": "Нет, ОН не бар, хотя спиртные напитки в нем, пожалуй, бывали. Описаны случаи его перемещения на том, что можно было бы оценить в четверть царства, и на том, что не имеет отношения к ядерному оружию. Вспомнив млекопитающее и пресмыкающееся, которые однажды поставили ЕГО в трудное положение, вы, наверное, вспомните и существ, гораздо раньше поставивших в аналогичное положение известного путешественника. Этих существ иногда вспоминают в тех же ситуациях, что и:",
    "option1": "два растения семейства крестоцветных",
    "answer": "два растения семейства крестоцветных",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "8"
  },
  {
    "question": "Увидев на одной из улиц нашего города плакат, автор вопроса сначала с удивлением подумал, что анонсируется брань большой группы человечества. Вскоре, впрочем, выяснилось, что виной этому заблуждению просто слишком большой интервал между \"т\" и \"р\", и плакат этот - всего лишь реклама того, чему посвящена, например, некоторая часть известной и забавной книги. А то, что рекламировалось, часто используется для того, чтобы:",
    "option3": "спать",
    "answer": "спать",
    "option4": "работать",
    "option2": "пить",
    "option1": "есть",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option2": "Тараса Бульбы",
    "option1": "Остапа Бендера",
    "answer": "Остапа Бендера",
    "question": "Однажды маленькая индийская девочка играла в саду. Вдруг поблизости появилась кобра. Последовал бросок, укус и почти мгновенная смерть. Тем не менее, родители доставили дочь в больницу. Фраза, которую произнесли врачи, осмотрев девочку, однажды вызвала возмущение у:",
    "option3": "Ивана Ивановича",
    "option4": "Ивана Васильевича",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7"
  },
  {
    "question": "Увидев ЭТО, герой популярного романа вспомнил сначала гуннские боевые колесницы. Но человеком он, видимо, был более образованным, лучше знакомым с языками, чем Исаев, а потому, продолжая размышлять над этимологией слова, придумал забавный каламбур, который мог позволить предположить, что в ЭТОМ можно трогать... Кого?:",
    "option4": "Татьяну",
    "option1": "Маргариту",
    "option2": "Екатерину",
    "option3": "Анну",
    "answer": "Анну",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7"
  },
  {
    "option4": "часов",
    "answer": "часов",
    "option2": "спиртометра",
    "option3": "спирометра",
    "option1": "спидометра",
    "question": "Один известный человек утверждал, что после совершения этого действия каждого мужчину можно отнести к одной из двух категорий. Ко второй, безусловно, можно отнести и его самого, а представители первой, по некоторым источникам, малопригодны для снятия показаний с... чего?:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option2": "четырёхухим и четырёхглазым",
    "option1": "четырёхруким и четырёхногим",
    "option3": "четырёхликим и четырёхруким",
    "option4": "четырёхглазым и четырёхногим",
    "answer": "четырёхглазым и четырёхногим",
    "question": "В древнеиндийской мифологии Брахма, бог-творец, изображался:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option3": "шастра",
    "answer": "шастра",
    "option1": "шасраз",
    "option4": "шасла",
    "option2": "шасдва",
    "question": "Учёная книга, свод знаний в Индии назывался:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7"
  },
  {
    "option2": "риса",
    "option1": "раса",
    "answer": "раса",
    "option3": "киса",
    "option4": "касса",
    "question": "В системе древнеиндийской поэтики совокупность художественных средств, порождающих эстетическое наслаждение, называлась:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "7"
  },
  {
    "option2": "светиться ночью",
    "question": "По поверьям индийцев, на голове у змеи - драгоценный камень, который способен:",
    "option3": "ослепить человека",
    "option1": "лечить болезни",
    "option4": "исполнять желания",
    "answer": "исполнять желания",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "question": "Совокупность религиозно-правовых установлений называется:",
    "option3": "парма",
    "option1": "карма",
    "option2": "дхарма",
    "answer": "дхарма",
    "option4": "барма",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option2": "Мессия",
    "option3": "заповедь",
    "question": "В индуизме есть такое понятие - пралайя. В Библии ему соответствует:",
    "option1": "Армагеддон",
    "option4": "Апокалипсис",
    "answer": "Апокалипсис",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "question": "У Индры было своё оружие - ваджра. Это была палица:",
    "option3": "огненная",
    "answer": "огненная",
    "option4": "невидимая",
    "option2": "ледяная",
    "option1": "железная",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option2": "слоновий бивень",
    "question": "По преданию, в Китае во времена династии Цзинь (265-420 гг. н.э.) один человек зажёг ЭТО, осветил бездну в Нючжу и увидал там существ иного мира. ЭТО был:",
    "option1": "носорожий рог",
    "answer": "носорожий рог",
    "option3": "китовый ус",
    "option4": "верблюжий горб",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option2": "Юпитер",
    "option3": "Луну",
    "answer": "Луну",
    "option4": "Землю",
    "question": "Владыкой созвездий в Индии метафорически называли:",
    "option1": "Венеру",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "4"
  },
  {
    "option2": "чеснок и лук",
    "answer": "чеснок и лук",
    "option4": "уксус",
    "option1": "соль и перец",
    "question": "Согласно дхармашастрам - \"Законам Ману\", в пищу для трёх высших сословий не клали:",
    "option3": "лимон",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option3": "сансара",
    "answer": "сансара",
    "option2": "кришна",
    "question": "Дословно это означает блуждание, место блуждания - безначальный круговорот существований, через которые якобы проходит каждое живое существо:",
    "option1": "дзэн",
    "option4": "джаггарнатха",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  },
  {
    "option2": "шёлковый свиток",
    "option4": "нити управления государством",
    "option1": "казённую печать",
    "answer": "казённую печать",
    "option3": "вторую ногу",
    "question": "В китайской мифологии помощник бога литературы Вэньчана Куй-син, отождествляемый с первой звездой Большой Медведицы, изображается обычно стоящим на одной ноге, с развевающимся шарфом на шее, с кистью в правой руке. А в левой руке он держит:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option4": "чётками",
    "option1": "черепами",
    "option3": "монетами",
    "answer": "монетами",
    "option2": "кусками мяса",
    "question": "Китайский бог Лю Хар изображается тянущим шнур с нанизанными на него:",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "11"
  },
  {
    "option2": "чёрное отродье",
    "option1": "серый мальчик",
    "option3": "красный младенец",
    "answer": "красный младенец",
    "question": "Злой бесёнок, укрощённый царём обезьян и ставший прислужником боддисатвы Гуаньинь, именуется:",
    "option4": "волосатый озорник",
    "createdAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "updatedAt": "2022-03-21 17:34:15.462+03",
    "game_id": "12"
  }
]
